便衣警元旦受襲申匿名令不果 官稱早被起底 非匿名令能補救

今年元旦當晚有示威者在旺角堵路示威，其間有便衣警遇襲，警方事後拘捕四名青年並控以襲警罪。四人否認控罪，案件今進行審前覆核，控方為受襲警申請匿名令，指雖然警員早於去年8月已被起底，但聆訊一旦公開其姓名，擔心會有新一輪的網上攻擊及起底。

裁判官則表示，心理報告指受襲警有創傷，卻又毋須臨床關注，故無法確認其精神狀況；況且受襲警的資料早已在公眾領域存在，非匿名令能補救，終拒絕頒下命令。

裁判官林子勤雖拒頒下匿名令，但提醒公眾切勿違反高等法院早前針對警員遭起底而頒下的禁制令。本案四名被告依次是學生李俊賢、侍應李炳希、經理利子恒及地盤工鍾兆濠，年齡介乎19至25歲。他們被指於今年1月1日，在旺角山東街與通菜街交界犯案。四名被告早前已否認控罪，今庭上沒有讀出控罪，未有透露受襲警姓甚名誰。案件押後至本月27日開審，屆時控方將傳召11名證人。

控方今申請匿名令，希望法庭頒令聆訊時以A來稱呼受該襲警員，禁止傳媒發佈A的姓名及其他可識別A的資料。控方透露，A的姓名、電話號碼、地址及相片等資料，早於去年8月已被人公開。A不但持續受到網上攻擊，更受到實質騷擾，有黑衣人在其住所外徘徊，直至12月搬家後情況才見改善。A曾向心理學家求助，亦擔心隨著案件開審再受到起底及網絡攻擊。案件主管透露，A的個人資料至今仍可從公眾領域找到。

辯方反對有關申請，直言A的個人資料早已被公開，非因本案而增加起底的風險，認為控方無法理基礎申請匿名令；且高院頒佈禁制令後起底活動的數量已大幅下跌。
【案件編號：WKCC734/20】

有趣，蘋果記者啲個人資料被你哋啲仆街起曬底喎
係咪犯咗法呀